[新學說] 想拋開一切世俗去愛

市面上可能都有類似既諗法
不過我冇去詳細研究過，只係想開個post 慢慢記錄下自己諗既野，可能好亂，但希望同各位討論期間可以一直有新諗法彈出來。
最唔想就係惡意罵戰，希望大家理性討論。

而點解開係感情台，係因為我有呢個諗法既原因為因為一段愛情開始慢慢醞釀。

首先我要講既係我既諗法既一個重要宗旨：愛

唔係耶教果種愛（其實我自己都唔係好明佢果種係咩愛）
不過我呢種唔係大愛，乜都要去為呢個世界好為人地好果種愛，而詳細我都唔識講，慢慢下面留言再講。

之後我要講下我自己對呢個世界既一啲睇法。
呢個世界好多「固定」左既做法，可能係做左幾百年個個係咁做，可能係好多人好認同然後令呢啲諗法成為左主流。

首先要講既係家庭呢個觀念：好多人認為家庭係好穩固，好親密相親相愛，（盡量）唔應該拆散，如果你係話要離婚果個你就係罪人，如果你有仔女更加就係罪無可恕。

唔知大家同唔同意呢個觀念？
想聽下大家既諗法再打落去

係愛情既角度只有愛或不愛。咁唔愛你了當然要同你離婚，好正常。
所以我最憎d所謂主流觀念，根本係恐怖主義!

冇錯！一樣諗法
啲人成日用家庭觀念去批評離婚既人，其實根本就係受果種傳統世俗睇法束縛。其實夾硬一齊先係最痛苦，但係為左滿足世人眼光而唔開心一齊。
遇到另外一啲自己中意既人反而因為咁而冇得一齊，白白失去開心、被愛既機會。先造成啲人講既「有緣無份」
其實「無份」呢樣野根本唔應該出現：中意去愛就愛，遇到同你相愛既人就去愛，相遇係一種緣份，因為世俗而冇失去一段又一段既愛，呢個世界真係會變得好灰暗。

啲大愛膠成日中意問：咁你結婚既意義、承諾係邊？
其實呢啲諗法我某程度上覺得真係好奴性
本身婚姻呢樣野都係唔知乜水發明出來，用來製造「家」呢個概念，再高層次咁去方便管理你地。
其實同一個人一齊邊個話一定要幾十年一定要同同一個人過世？
專唔專一，根本係個人選擇，將「專一」定性為正面本身已經係一種定型。
果一刻話愛你，代表既只係果一刻既愛你，如果你之後對我好差，令我有唔舒服既感覺，我已經有自由選擇既權利（其實一路都有，唔應該受婚姻束縛）

遲下再講埋「對兒女負責」呢個概念

係咪呢啲post 冇人想睇